#赵尉淋
上海
+86 136 6151 1675
willianzhao@163.com
[https://github.com/willianzhao](https://github.com/willianzhao)

#自我介绍

“Willian is one of the best developers we have in the Data org...” From Raji, CTO of [StubHub]

丰富的行业经验, 始终保持对技术和创新的激情，对未知充满好奇，再加上一颗不停折腾的心，它们促使我不断的去突破自己

#教育背景
本科学历
2003年7月毕业于南京大学信息管理与信息系统专业, 具有管理学学士学位

#工作经历

## eBay

*现供职于[eBay][]旗下的[StubHub]公司. 工作地点位于上海张江德国中心. StubHub于2007年被eBay收购. 现在是北美最大的二手票交易平台.*

**资深数据仓库工程师 (MTS1, Level 25)** (2011年7月 – 至今)

日常工作内容主要包含三方面:
- 负责电子金融单据系统的数据接口开发及运营支持
- 参与企业数据仓库ETL程序开发及运营支持, 使用ETL工具包括 OWB 和 Informatica
- 开发Hadoop平台的用户行为分析程序, 并对数据进行验证和分析

同时也领导部门内部的BigData学习团队和部分创新活动, 例如2014年主持暑期实习生项目：基于Spark平台的实时推荐系统.

多次在绩效考核中获得4分(满分5分)的评价. 并于2014年初晋升为资深工程师


## 上海惠普

*曾任职于上海惠普的全球软件服务中心(GDCC)*

**BI/DW(商务智能和数据仓库) 咨询顾问** (2008年3月 – 2011年6月)

主要从事数据仓库模型及架构设计, 数据中心管理咨询和惠普大数据平台(Vertica)方案设计.

- 在为南方电网总部数据中心提供管理咨询的项目（￥5M)中, 负责所有规范文档的指导和审核, 保证了项目按时按质完成, 并因此获得当年度**优秀员工奖励**.
- 参与了多个数据分析及数据挖掘项目的设计与开发

## 塔塔（上海）咨询服务有限公司

*[TCS][] (TATA Consultancy Service) 是印度TATA集团旗下的IT服务咨询提供商.*

**Oracle ERP 技术咨询顾问** (2006年4月 – 2008年2月)

主要从事后台数据方面的工作, 为客户提供Oracle EBS应用系统迁移和数据导入, 各模块数据接口开发, OBIEE平台报表开发等服务. 

- 在项目实施后期，作为技术负责人, 带领5-6人的开发团队.
- 工作期间多次获得**杰出员工表彰**

## 中国电信集团东莞分公司

**系统分析员** (2003年7月 – 2006年4月)

主要从事电信营销支撑系统的开发, 经营数据抽取和分析, 以及统计报表制作等工作

#主要项目经验
###票务物流时间预测###
*2014年12月 – 2015年1月*角色:  数据挖掘模型设计及开发团队规模:  3软件环境:  R
项目介绍:  该项目主要是为了设计一个数据挖掘模型来对美国国内票务投递时间进行预测，以减少调用第三方物流公司API来获取投递时间的几率，从而提高Fulfillment页面的响应速度。项目采用了决策树模型和线性回归模型进行参数选择和数据建模，使用MSE(方差)和MAE(平均绝对误差)指标来对结果进行检验。我做了什么: 
- 清理和转换数据
- 设计和验证数据模型
- 指导项目组其他成员工作


###Orders By Local Time数据开发###
*2014年8月 – 2014年11月*角色:  MapReduce 程序开发人员团队规模:  1软件环境:  Hadoop 1.x , Hive, Java, Shell, Git, Maven, Geosense平台环境:  CentOS 6.x
项目仓库: [https://github.com/willianzhao/omnitureanalysis](https://github.com/willianzhao/omnitureanalysis)
项目介绍:  该项目是对每日成交订单按照访问者的当地时间按小时进行汇总，以分析用户的交易习惯。我做了什么: 
- 由于缺乏商业数据支持，我设计了一套开源方案来获取地理信息，并创建保存地理位置的Mapfile。Mapfile的Key为国家编码和邮政编号，Value为经纬度数据。对美国国内用户，按照用户注册邮政编码查找美国邮政公用数据文件来获取经纬度数据；对其他国家用户，则使用GeoNames.org的allCountries数据文件。
- 调用开源项目Geosense对TZWorld Shapefile数据进行解析，传入经纬度数据，获取相应时区。
- 将订单UTC时区转换为对应Local时区，并按小时分段统计订单数据

###Data Stitching 用户行为数据分析###
*2014年3月 – 2014年9月*角色:  MapReduce 程序员, 主要代码贡献者团队规模:  5软件环境:  Hadoop 1.x , Hive, Java, Shell, Git, Maven平台环境:  CentOS 6.x
项目仓库: [https://github.com/willianzhao/omnitureanalysis](https://github.com/willianzhao/omnitureanalysis)
项目介绍:  通过编写MapReduce程序, 利用网站访问日志和交易数据, 分析用户在多屏设备之间的购买和浏览行为, 为管理层深入理解订单转换率影响因素提供数据支持我做了什么: 
- 设计并开发MapReduce程序，为整个项目贡献了60%以上的代码
- 设计并开发处理Omniture日志的通用框架，发布成公共库供其他项目使用
- 解决关键技术问题，对Mapfile文件提出创新型解决方案
- 对代码进行优化重构
- 审核其他组员的代码并指导开发
- 测试程序并验证结果数据

###基于Spark平台的实时推荐系统###
*2014年7月 – 2014年9月*角色:  项目负责人团队规模:  4软件环境:  Hadoop 2.x , Spark 1.0 , Java, Python, Shell, Git, Maven平台环境:  CentOS 6.x
项目介绍: 该项目由我带领三位实习生在2014年暑期完成. 目的是探索使用Spark集群和ALS (Alternating Least Squares) 推荐算法, 对用户进行近实时的活动和赛事推荐. 我做了什么: 
- 根据现有数据和业务情况, 评估各种推荐算法
- 设计系统架构和数据模型
- 编写MapReduce程序，从网站访问日志和交易数据中生成推荐程序所需的原始数据
- 审查组员代码并指导开发
- 评估推荐结果

###Informatica 自动迁移程序###
*2013年11月 – 2014年3月*角色:  独立开发人员团队规模:  1软件环境:  Informatica 9.6, Oracle OWB, Java, Git, Maven平台环境:  Windows
项目介绍: 目的是实现将Oracle OWB的ETL程序自动迁移到Informatica PowerDesigner中, 以加速ETL系统的迁移
项目仓库: [https://github.com/willianzhao/owb2infa](https://github.com/willianzhao/owb2infa)我做了什么 :
- 向管理层推荐该解决方案, 制作程序原型, 并最终获得项目立项
- 独立设计、开发和测试该程序. 目前该程序可以支持80%以上的ETL程序自动迁移

###StubHub礼品卡电子单据接口开发###
*2013年11月 – 2014年3月*角色:  独立开发人员团队规模:  1软件环境:  Oracle Database, Oracle OWB, PLSQL, SQL, Git平台环境:  Unix
项目介绍: 原有电子金融单据系统属于财务核心系统, 于2006年上线. 由于体系复杂又缺乏文档和支持, 导致一直到2013年之前都没有大规模改动. 礼品卡项目需要对现有单据进行修改, 并引入新的折扣类型的单据.我做了什么 :
- 阅读整个电子金融单据系统的源代码, 理解生成每一个单据的技术细节
- 设计新接口的数据模型
- 评估改动对原有系统的影响, 并制定修改方案
- 开发新的接口程序
- 协助业务人员进行测试
- 编写系统部署指引, 制定上线计划和补救方案

###Personalization项目 ETL 程序开发###
*2012年7月 – 2012年8月*角色:  独立开发人员团队规模:  1软件环境:  Oracle OWB & Database, MongoDB, Spring, Java, Maven平台环境:  Unix
项目介绍:  Personalization项目允许用户对喜欢或不喜欢的活动类型或赛事进行反馈. 后台数据存储在MongoDB里面. 需要开发ETL程序将MongoDB里面的非结构化文档导入数据仓库的关系型模型中去我做了什么 :
- 使用Spring Data 框架将MongoDB的非结构化文档序列化成Java POJO对象
- 通过JDBC连接将Java POJO对象插入Oracle临时表中
- 按照数据模型要求，处理临时表中数据，最终填充各个数据表数据
- 在2014年对原有程序进行升级和代码重构

###HP ECC BI Project###
*2011年3月 – 2011年6月*角色:  系统架构师团队规模:  5+软件环境:  Grails & Groovy, PostgreSQL, Vertica, Talend TOS, R, JasperReport, Mondrian, JQuery平台环境:  Unix我做了什么 :- 收集和分析平台建设需求- 评估开源软件产品和其许可证适用范围- 设计数据架构、功能架构和技术架构- 设计PostgreSQL数据仓库模型，并考虑当数据达到TB级，采用Vertica作为数据仓库解决方案的可行性- 设计数据挖掘业务场景 - 设计分析模型和分析方法，例如为性能监控设计专门的主题分析- 编写各种设计文档- 配置和管理开发环境- 参与平台技术开发工作- 项目沟通和团队管理
###联通总部主数据管理项目###*2010年11月 – 2010年12月*角色:  商业系统分析员团队规模:  10+软件环境:  Oracle MDM Suite平台环境:  Windows我做了什么 :- 分析现有主数据管理系统的缺陷和不足之处，并评估这些缺陷或不足对实现之前设定的项目目标的影响- 对现有主数据管理系统提出改正或改进方案- 分析联通MSS域现有系统数据特征，结合联通十二五IT规划，建议纳入下阶段主数据项目实施范围的数据对象和项目目标###数据挖掘在汽车贷款信用评分领域的应用 (POC)###*2010年9月 – 2010年10月*角色:  数据挖掘工程师团队规模:  6软件环境:  SAS平台环境:  Windows我做了什么 :- 目标是开发一个预测模型以减少汽车贷款违约率 - 使用主成份分析法(PCA)减少数据集中变量个数，并根据业务优先级挑选出主成份变量供后续分析- 对选定的主成份变量进行转换，引入Dummy Variable- 利用测试数据建立Logistic回归分析模型并进行交叉验证###南方电网总部数据中心咨询项目###*2010年3月 – 2010年9月*角色:  数据仓库咨询顾问团队规模:  50+软件环境:  SAS 9.2, Oracle DB 11gR2平台环境:  HP-UX我做了什么 : - 收集和分析南网总部建立数据仓库系统的需求- 设计数据质量分析模板和ETL工作策略- 指导编写适用于全网范围内的企业规范，包括： - 《数据交换规范》 - 《ETL规范》 - 《数据质量管理规范》 - 《元数据管理规范》 - 《数据存储模型管理规范》 - 《安全管理规范》 - 《运维管理规范》
 ###马来西亚 Celcom电信 ICCS 报表系统升级###*2009年3月 – 2009年 8月*角色 :  OBIEE 实施顾问团队规模：20+软件环境 :  OBIEE 10.1.3.4 , Oracle DB 10gR2平台环境 :  HP-UX我做了什么 : - 协助项目经理制作计划，保证实施进度- 设计并审核团队其他成员的数据建模方案、报表/Dashboard设计方案- 搭建OBIEE开发/生产的基础架构/环境- 设计和实施平台安全性解决方案- 设计和实施平台定时性报表/任务解决方案- 设计测试方案，主持测试流程，对OBIEE报表平台的性能进行调优- 对客户进行OBIEE操作性培训###Oracle EBS 11i 实施###*2007 年4月 – 2008 年 1月*客户 :  伊顿常州工厂角色 :  技术实施团队负责人，技术咨询顾问团队规模：6软件环境 : Oracle ERP 11.5.2 平台环境 : HP-Unix 开发工具 : PL/SQL, Oracle Report Builder, Oracle Form builder, Oracle XML Publisher (OBIEE), IBM Clearcase, Mercury Kintana, Shell我做了什么 : - 使用OBIEE平台的 XML Publisher 工具开发WIP Discrete Job Listing 报表- 开发以下接口： - EU9B (outbound接口，发送销售订单(SO)记录到欧洲财务中心)  - AR20 (inbound 接口，同步欧洲财务中心与分工厂的客户资料信息) - 根据常州工厂的实际情况，在销售订单(SO)模块开发金税系统接口，批量导出发票到航天税务系统- 指导功能顾问使用前期开发的各种数据导入和接口程序*2006 年12月– 2007年4月*客户 :  伊顿马来西亚Penang工厂角色 :  技术咨询顾问团队规模：7软件环境 : Oracle ERP 11.5.2 平台环境 : HP-Unix 开发工具 : PL/SQL, Oracle Report Builder, Oracle XML Publisher (OBIEE), IBM Clearcase, Mercury Kintana, Shell我做了什么 : - 根据Penang工厂实际情况，改进以下程序： - 仓库主物料数据导入 - 标准采购订单(Standard PO)数据导入 - 批量折扣式采购合约(Blanket PA) 数据导入- 迁移并修改以下接口： - AP12 (outbound 接口，发送采购订单到欧洲财务中心) - AP13 (outbound 接口，发送采购订单收据到欧洲财务中心) - AP14 (inbound接口，从欧洲财务中心接受采购订单立账数量) - AP29 (inbound接口，从欧洲财务中心同步供应商信息到分工厂) - 使用OBIEE平台的 XML Publisher 工具开发客制化 Discrete job pick list 报表, Planned Order 报表, WIP Discrete Job Listing 报表 - 与功能咨询顾问一起进行功能测试与模块实施，并指导其使用前期开发的各种数据导入和接口程序*2006 年4月 – 2006 年11月*客户 :  伊顿苏州工厂角色 :  技术咨询顾问团队规模：12软件环境 : Oracle ERP 11.5.2 平台环境 : HP-Unix 开发工具 : PL/SQL, Oracle Report Builder, IBM Clearcase, Mercury Kintana, Shell 我做了什么 :- 根据苏州工厂实际情况，开发以下数据导入和接口程序： - 仓库主物料数据导入 - 标准采购订单(Standard PO)数据导入 - 批量折扣式采购合约(Blanket PA) 数据导入 - AP12 (outbound 接口，发送采购订单到欧洲财务中心) - AP13 (outbound 接口，发送采购订单收据到欧洲财务中心) - AP14 (inbound接口，从欧洲财务中心接受采购订单立账数量) - AP29 (inbound接口，从欧洲财务中心同步供应商信息到分工厂)  - GVGPAM (inbound接口，从欧洲财务中心同步工厂可用库存) - GVGRSM (outbound 接口，向欧洲财务中心发送发运货物请求) - GVGSCM (outbound 接口，向欧洲财务中心发送发运货物确认)- 使用Oracle Report Builder客制化Job Routing Sheet 报表- 与功能咨询顾问一起进行功能测试与模块实施- 为INV, PO, ASL, BOM, SO 等模块开发初始数据导入程序
###中国电信集团东莞分公司###
*2003 年7月 – 2006 年4月*角色 :  系统分析员软件环境 : Oracle 9i, Sybase 12.5, JAVA平台环境 : HP-Unix 开发工具 : Eclipse, SQL, Shell, CVS, ANT, JUnit职责 :- 设计经营数据分析平台，支持营销生产数据库和分析数据库之间的数据同步，支持从多种数据源，按照不同时间频率获取数据。该平台也提供详细运作日志分析和错误恢复功能。整套方案各个模块松散耦合，易于配置和按需扩展；- 开发增存量绩效考核分析系统。该系统可以为每一种电信产品区分增量客户和存量客户，并追踪他们的月度收入/数量变化情况，生成excel表格供电信各部分和分局考核绩效、分析市场趋势- 按照业务部门要求，及时准确提供各种经营分析报表和数据 

#培训经历
- SAS 原厂培训<br>
*包括SAS编程, ETL工具, 元数据管理工具, 数据仓库工具等培训*
- GDCC AMS PrM/PL Development Program<br>*部门内部项目经理培训班*- Ab Initio 高级/基础培训<br>*4天的Ab Initio原厂基础培训课程+5天的Ab Initio 原厂高级培训课程，涵盖Ab Initio基本操作各个模块*- Hyperion 财务管理培训<br>*这门为期5天的Oracle 原厂培训课程，涵盖了Hyperion财务管理的整个流程和各个主要模块功能练习*- Hyperion Essbase 9.3 基础培训<br>*这门为期2天的Oracle原厂培训课程，涵盖了Essbase多维数据库操作的基本练习和原理介绍*

[eBay]: http://www.ebay.com
[StubHub]: http://www.stubhub.com
[HP]: http://www.hp.com
[TCS]: http://www.tcs.com

